林鄭帶香港邁向攬炒 公民黨主席 - 梁家傑

林鄭帶香港邁向攬炒
公民黨主席 - 梁家傑

立法會修訂《逃犯條例》法案委員會鬧「雙胞胎」，上演「全武行」，委員會主席涂謹申主張民主派、保皇黨與政府三方協商解決困局。

保皇黨是爛頭卒，政府才是提交或撤回草案的關鍵，解鈴還須繫鈴人，林鄭政府無可能置身事外。

政府心存僥倖，借陳同佳台灣殺人案過橋，意圖三扒兩撥修訂《逃犯條例》，開方便之門將在港人士「送中」。特首林鄭月娥投機取巧，但快刀斬亂麻之計未能得逞，搞出大頭佛，時間越長，香港市民和國際社會越加明白真相，特首聲稱有逼切需要堵塞「漏洞」，實情是剝奪港人的安全保障。

台灣陸委會已表明立場，就算香港通過修例，台方不會引渡疑犯陳同佳。林鄭對此置若罔聞，繼續強行修例。

陳同佳會否移送台灣，由始至終不是林鄭的首要考慮，坊間有多個立法建議可以有效處理陳同佳案，但律政司司長鄭若驊一一否決，可見政府醉翁之意不在處理這宗兇案，明修棧道，暗渡陳倉。

修例鬧到滿城風雨，林鄭卻勤於考察大灣區，張建宗則拒絕三方會議，冠冕堂皇的理由是「不介入立法會內部程序爭拗」，實屬廢話之中的廢話，相當不負責任和偽善。

修例的國際社會迴響並不止於批評，而是威脅有行動。立法會法律界議員郭榮鏗正訪問德國，他引述德國副議長羅特稱，修例必定影響本港的國際金融中心地位，德國可能取消與香港簽訂的引渡協議。

美國的反應更大，美中經濟與安全審查委員會發表研究報告，直指修例一旦通過，是向北京提供合法途徑進一步干預香港事務，加速侵蝕香港的高度自治，北京在港政治影響力增加，對美國構成極大風險，或會違反《美國-香港政策法》，美國總統有權以行政指令取消對香港的特別待遇，包括獨立關稅區地位，報告亦建議美國檢討與香港長期引渡協議。事關重大，不容林鄭和張建宗繼續一副置身事外的樣子。

長久以來香港是內地引進資金、技術的最大來源地和跳板，工業貿易署統計，截至2018年底，香港是內地最大的實際利用外商直接投資來源地，佔內地外來投資總額54%。香港與內地唇寒齒亡，修訂《逃犯條例》這個政治任務若導致香港付上沉重代價，失去國際信譽和獨立關稅區地位，外資流失，香港與國家雙雙損失慘重。林鄭和張建宗有不可推卸的責任防止這壞事發生。

立法會前主席曾鈺成或許掌握內情，立場由最初質疑修例的逼切性，變成今天主張草案繞過法案委員會、直上立法會大會審議。

直上立法會是一個極差的主意。政府向立法會提交立法建議首讀、二讀，議員成立法案委員會，仔細審議草案每項條文、議員詢問、官員回應，設公聽會收集民意，最後委員會撰寫報告提交立法會，恢復二讀和三讀表決政府草案及議員修訂案。這是採用經年、行之有效的程序，絕對不應該因為妨礙政府及保皇黨強推惡法而要另闢捷徑，開壞先例。

2003年保皇黨盲撐政府的23條立法，50萬人上街促使時任特首董建華宣佈撤回草案，保皇黨落得灰頭土臉，當時民建聯主席曾鈺成慨嘆保皇有辱無榮。今天他最應該叮囑後輩黨友們吸取歷史教訓，因為修例招致的社會各階層反彈比23條立法有過之而無不及，保皇黨助紂為虐做醜人護航，慎防又一次跟車太貼。

林鄭比董建華更奸！更狼！更狠！當年23條立法，董建華擺明車馬是向中央交差，而特區政府做樣都有一年時間讓立法會審議，現在林鄭急推修例，4月首讀，逼立法會7月通過，公眾諮詢求其20日了事，而林鄭利用陳同佳案作藉口太奸詐。23條立法差極，案件會在香港法庭用香港法律審理、在香港坐監；修訂《逃犯條例》可怕之處是疑犯送到內地，在內地法庭用內地法律審理、在內地坐監。林鄭野心之大，竟然不惜將香港市民置於內地法制刀鋒之下。

我認識民主黨主席胡志偉20年，溫和如他都怒斥林鄭「八婆」，可想而知林鄭正在幹的事多麼惡劣。撤回草案抑或集體攬炒，就在林鄭一念之間。

梁家傑
公民黨主席

上一則
上一則
習近平的狂想症禍害無窮 (呂月)

下一則
下一則
讓錢跟病人走出去 (利世民)

推